\input{../preamble}

\teachermode\tagsmode
% \printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Газы}{\DTMdate{2022-01-14}}
	\libproblem{mipt}{2015-10-3(21)}
	\libproblem{kvant-page}{1986-04-p52-1}
	\libproblem{kvant-page}{1986-04-p52-2}

	\bigskip

	В следующих задачах свойства воздуха считайте известными, а условия на
	уровне моря~--- нормальными: $p_0 = 10^5 \unit{Па}$, $T_0 = 20\cels$.

	\medskip

	\task{Найдите зависимость атмосферного давления от высоты в предположении,
	что температура воздуха одинакова на любой высоте. Такая модель атмосферы
	называется \emph{изотермической}.}
	\task{Найдите зависимость атмосферного давления от высоты в модели
	\emph{адиабатической} атмосферы. Это означает, что любой выделенный
	воздушный пакет будет оставаться в термодинамическом равновесии с
	окружением, если его поднимать или опускать.}
	\task{В каких условиях более применима изотермическая модель атмосферы, а в
	каких~--- адиабатическая?}
}

\end{document}
